# Fitur utama

## KDE Plasma
Lingkungan destop yang ringan, mudah, dan handal. Didukung dengan KDE perangkat lunak seperti Krita, Kdenlive dan KDE Connect. KDE Plasma sangat mudah disarankan untuk pemula.

## XBPS
Paket manajer yang ringan dan cepat. Serta dukungan perangkat lunak yang stabil dan terbarukan (rilis bergulir).

## Musl libc
Tersedia libc modern yang mengutamakan efisiensi sumber daya. Render audio/video dan kompil perangkat lunak semakin cepat. Perbedaan antara musl dan glibc bisa merujuk ke [tautan ini](../perbandingan/libc.md).

## Rilis bergulir
Berisi perangkat lunak [rilis bergulir](https://id.wikipedia.org/wiki/Rilis_bergulir) dengan versi stabil terbaru. Setiap rilis terbaru tidak diharuskan untuk memasang ulang, hanya memerlukan [pembaruan sistem](../konfigurasi/pembaruan.md) seperti biasanya secara otomatis menggunakan versi yang terbaru.

## Runit init
Keamanan lebih baik. Menggunakan runit karena PID1 harus sederhana, minimalis, dan stabil. Tentunya bebas dari systemd. Dengan [runit init](../konfigurasi/layanan/sv.md) booting semakin cepat.

## EarlyOOM
Fitur ini memberikan keamanan kepada Motherboard dan Hardisk/SSD dengan menutup paksa jika ada perangkat lunak yang menggunakan resource yang berlebihan atau dengan batasan yang telah ditentukan.

## Vulkan API
Fitur ini memberikan akselesari API grafik terbaru untuk sistem linux. Vulkan setara dengan DirextX 12 dan mampu digunakan untuk menjalankan grafis melalui wine dengan vulkan multilib.

## PipeWire
Pemutaran multimedia dengan minimal latensi dan dukungan perangkat lunak yang berbasis PulseAudio, JACK, ALSA dan GStreamer.

## ZRAM
RAM virtual terkompresi dengan tingkat I/O disk yang rendah dan penambahan ruang memori 25% lebih dari RAM fisik.

## Plasma Vault
Solusi enkripsi yang terintegrasi dengan plasma untuk menyimpan direktori berkas rahasia dengan berbagai format.

## Komunitas
Berbagi inspirasi, gotong royong dan bertujuan untuk mensosialisasikan perangkat lunak terbuka.

## Perlengkapan perkantoran
Tersedia LibreOffice sebagai alat produktifitas yang komplit dan handal untuk kebutuhan perkantoran. LibreOffice Writer, Impress, Calc, Base, dan masih banyak lagi.

## LangitKetujuh tema
Secara bawaan tampilan tema menggunakan versi gelap agar membuat nyaman dan menyehatkan mata untuk aktifitas yang lama.

## Perlengkapan desain (Studio)
Perangkat lunak untuk ilustrasi, animasi, digital painting, fotografi, game kreator dan bidang kreatif lainnya. Google fonts sudah masuk di dalamnya. Apa berbedaan antara home dan studio? Pengguna dapat mengunjungi [tautan ini](../perbandingan/edisi.md).

## Dukungan instalasi (Studio)
Pengguna akan dibantu untuk memasang OS hingga selesai oleh tenaga ahli. Hubungi kami melalui [layanan via Telegram](https://t.me/langitketujuh_cs) atau [surel](mailto:langitketujuh.id@proton.me).
